[
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "فَأَتَاهُمُ",
        "answer": "But came to them",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fa-atāhumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَأَتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتَاكُمُ",
        "answer": "gives you",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātākumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَا آتَاكُمُ الرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَاكُمْ عَنْهُ فَانْتَهُوا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "they were given",
        "pcklId": "515",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ فِي صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِمَّا أُوتُوا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُؤْثِرُونَ",
        "answer": "but prefer",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "wayu'thirūna",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آثَرَ",
        "waznEnglish": "to prefer",
        "waznTlit": "āthara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَخُذُوهُ",
        "answer": "take it",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fakhudhūhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَا آتَاكُمُ الرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَاكُمْ عَنْهُ فَانْتَهُوا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَعَذَّبَهُمْ فِي الدُّنْيَا وَلَهُمْ فِي الْآخِرَةِ عَذَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَلِإِخْوَانِنَا",
        "answer": "and our brothers",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wali-ikh'wāninā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا الَّذِينَ سَبَقُونَا بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِإِخْوَانِهِمُ",
        "answer": "to their brothers",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "li-ikh'wānihimu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نَافَقُوا يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الشَّيْطَانِ إِذْ قَالَ لِلْإِنْسَانِ اكْفُرْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "فَبِإِذْنِ",
        "answer": "it (was) by the permission",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "fabi-idh'ni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا قَطَعْتُمْ مِنْ لِينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَائِمَةً عَلَىٰ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُصُولِهَا",
        "answer": "their roots",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 49,
        "tlit": "uṣūlihā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا قَطَعْتُمْ مِنْ لِينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَائِمَةً عَلَىٰ أُصُولِهَا",
        "rootWord": "أ ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْل",
        "waznEnglish": "root, bottom",
        "waznTlit": "aṣl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "530",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا يُقَاتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِي قُرًى مُحَصَّنَةٍ أَوْ مِنْ وَرَاءِ جُدُرٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "638",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "639",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ السَّلَامُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1313",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَخْرَجَ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1314",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَخْرَجَ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1315",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِلْفُقَرَاءِ الْمُهَاجِرِينَ الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأَمْوَالِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1316",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَبَوَّءُوا الدَّارَ وَالْإِيمَانَ مِنْ قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1317",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ جَاءُوا مِنْ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "1318",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا الَّذِينَ سَبَقُونَا بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "towards those who",
        "pcklId": "1319",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ فِي قُلُوبِنَا غِلًّا لِلَّذِينَ آمَنُوا رَبَّنَا إِنَّكَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1320",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نَافَقُوا يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1321",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نَافَقُوا يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those",
        "pcklId": "1322",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا وَبَالَ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "you (who)",
        "pcklId": "1323",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ لِغَدٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "كَالَّذِينَ",
        "answer": "like those who",
        "pcklId": "1324",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ نَسُوا اللَّهَ فَأَنْسَاهُمْ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "1325",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "1326",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ذَاقُوا وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ السَّلَامُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "[to] Allah",
        "pcklId": "2637",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2638",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ مَانِعَتُهُمْ حُصُونُهُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2639",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَأَتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2640",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ كَتَبَ اللَّهُ عَلَيْهِمُ الْجَلَاءَ لَعَذَّبَهُمْ فِي الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2641",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَاقُّوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2642",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِّ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2643",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2644",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا قَطَعْتُمْ مِنْ لِينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَائِمَةً عَلَىٰ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "2645",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْهُمْ فَمَا أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2646",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2647",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "2648",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "فَلِلَّهِ",
        "answer": "(it is) for Allah",
        "pcklId": "2649",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "falillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2650",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَمَا نَهَاكُمْ عَنْهُ فَانْتَهُوا وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2651",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2652",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2653",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا وَيَنْصُرُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2654",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَإِنْ قُوتِلْتُمْ لَنَنْصُرَنَّكُمْ وَاللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2655",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَأَنْتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِي صُدُورِهِمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2656",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2657",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2658",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2659",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2660",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ نَسُوا اللَّهَ فَأَنْسَاهُمْ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2661",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَرَأَيْتَهُ خَاشِعًا مُتَصَدِّعًا مِنْ خَشْيَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2662",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2663",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2664",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " الْعَزِيزُ الْجَبَّارُ الْمُتَكَبِّرُ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2665",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الْخَالِقُ الْبَارِئُ الْمُصَوِّرُ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "673",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَبَوَّءُوا الدَّارَ وَالْإِيمَانَ مِنْ قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "674",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نَافَقُوا يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْرِهِمْ",
        "answer": "(of) their affair",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihim",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا وَبَالَ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ فِي قُلُوبِنَا غِلًّا لِلَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ لِغَدٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْإِيمَانَ",
        "answer": "and (accepted) faith",
        "pcklId": "645",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-īmāna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَبَوَّءُوا الدَّارَ وَالْإِيمَانَ مِنْ قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالْإِيمَانِ",
        "answer": "in faith",
        "pcklId": "646",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bil-īmāni",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا الَّذِينَ سَبَقُونَا بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "832",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُمْ بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِي الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُ",
        "answer": "the Giver of Security",
        "pcklId": "850",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ السَّلَامُ الْمُؤْمِنُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لِلْإِنْسَانِ",
        "answer": "to man",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "lil'insāni",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الشَّيْطَانِ إِذْ قَالَ لِلْإِنْسَانِ اكْفُرْ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَخْرَجَ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "the People",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَوَّلِ",
        "answer": "at (the) first",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-awwali",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَخْرَجَ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ دِيَارِهِمْ لِأَوَّلِ الْحَشْرِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَا أُولِي",
        "answer": "O those endowed",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "yāulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " فَاعْتَبِرُوا يَا أُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَأْسُهُمْ",
        "answer": "Their violence",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basuhum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بَأْسُهُمْ بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَرِيءٌ",
        "answer": "disassociated",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīon",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْبَارِئُ",
        "answer": "the Inventor",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "l-bāri-u",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الْخَالِقُ الْبَارِئُ الْمُصَوِّرُ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَارِئ",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "bāri",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْأَبْصَارِ",
        "answer": "(with) insight",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-abṣāri",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " فَاعْتَبِرُوا يَا أُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ جَاءُوا مِنْ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَبْتَغُونَ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yabtaghūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا وَيَنْصُرُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَابْنِ",
        "answer": "and",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wa-ib'ni",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَبَوَّءُوا",
        "answer": "settled",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "tabawwaū",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَبَوَّءُوا الدَّارَ وَالْإِيمَانَ مِنْ قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَبَوَّأُ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "yatabawwa-u",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بُيُوتَهُمْ",
        "answer": "their houses",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtahum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُمْ بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِي الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " كَيْ لَا يَكُونَ دُولَةً بَيْنَ الْأَغْنِيَاءِ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among themselves",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " بَأْسُهُمْ بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "تَرَكْتُمُوهَا",
        "answer": "you left them",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraktumūhā",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا قَطَعْتُمْ مِنْ لِينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَائِمَةً عَلَىٰ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْجَبَّارُ",
        "answer": "the Irresistible",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 218,
        "tlit": "l-jabāru",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ السَّلَامُ الْمُؤْمِنُ الْمُهَيْمِنُ الْعَزِيزُ الْجَبَّارُ الْمُتَكَبِّرُ",
        "rootWord": "ج ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ر",
        "waznEnglish": "(of) tyrannical strength",
        "waznTlit": "jīm bā rā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "جَبَلٍ",
        "answer": "a mountain",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "jabalin",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْزَلْنَا هَٰذَا الْقُرْآنَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَرَأَيْتَهُ خَاشِعًا مُتَصَدِّعًا مِنْ خَشْيَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُدُرٍ",
        "answer": "walls",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 230,
        "tlit": "judurin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا يُقَاتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِي قُرًى مُحَصَّنَةٍ أَوْ مِنْ وَرَاءِ جُدُرٍ",
        "rootWord": "ج د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُدُر",
        "waznEnglish": "and more likely",
        "waznTlit": "judur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَزَاءُ",
        "answer": "(is the) recompense",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāu",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَذَٰلِكَ جَزَاءُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلْ",
        "answer": "put",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ فِي قُلُوبِنَا غِلًّا لِلَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْجَلَاءَ",
        "answer": "the exile",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 257,
        "tlit": "l-jalāa",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ كَتَبَ اللَّهُ عَلَيْهِمُ الْجَلَاءَ لَعَذَّبَهُمْ فِي الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ج ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَلَآء",
        "waznEnglish": "revealed (His) Glory",
        "waznTlit": "jalā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَا يُقَاتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِي قُرًى مُحَصَّنَةٍ أَوْ مِنْ وَرَاءِ جُدُرٍ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "(are) united",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَأْسُهُمْ بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي أَصْحَابُ النَّارِ وَأَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَصْحَابُ الْجَنَّةِ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "جَاءُوا",
        "answer": "came",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāū",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ جَاءُوا مِنْ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّونَ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbūna",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِي صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِمَّا أُوتُوا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَحْسَبُهُمْ",
        "answer": "You think they",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "taḥsabuhum",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بَأْسُهُمْ بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْتَسِبُوا",
        "answer": "they expected",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥtasibū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَأَتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْتَسِبُ",
        "waznEnglish": "to take into account, to expect, to think",
        "waznTlit": "yaḥtasibu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "the beautiful",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الْخَالِقُ الْبَارِئُ الْمُصَوِّرُ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَشْرِ",
        "answer": "gathering",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "l-ḥashri",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَخْرَجَ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ دِيَارِهِمْ لِأَوَّلِ الْحَشْرِ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشْر",
        "waznEnglish": "will be gathered",
        "waznTlit": "ḥashr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُصُونُهُمْ",
        "answer": "their fortresses",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "ḥuṣūnuhum",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ مَانِعَتُهُمْ حُصُونُهُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُصُون",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "ḥuṣūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُحَصَّنَةٍ",
        "answer": "fortified",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "muḥaṣṣanatin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا يُقَاتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِي قُرًى مُحَصَّنَةٍ أَوْ مِنْ وَرَاءِ جُدُرٍ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحَصَّنَة",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "muḥaṣṣanat",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَاجَةً",
        "answer": "any want",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 365,
        "tlit": "ḥājatan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ فِي صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِمَّا أُوتُوا",
        "rootWord": "ح و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ج",
        "waznEnglish": "(it was) a need",
        "waznTlit": "ḥā wāw jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَأَتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُخْرِبُونَ",
        "answer": "they destroyed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 396,
        "tlit": "yukh'ribūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُمْ بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِي الْمُؤْمِنِينَ فَاعْتَبِرُوا يَا أُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "خ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُخْرِبُ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "yukh'ribu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُوا",
        "answer": "they would leave",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhrujū",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا ظَنَنْتُمْ أَنْ يَخْرُجُوا وَظَنُّوا أَنَّهُمْ مَانِعَتُهُمْ حُصُونُهُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَنَخْرُجَنَّ",
        "answer": "surely we will leave",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "lanakhrujanna",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُونَ",
        "answer": "they will leave",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhrujūna",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أُخْرِجُوا لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِنْ قُوتِلُوا لَا يَنْصُرُونَهُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخْرَجَ",
        "answer": "expelled",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhraja",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَخْرَجَ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُخْرِجُوا",
        "answer": "were expelled",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'rijū",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِلْفُقَرَاءِ الْمُهَاجِرِينَ الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأَمْوَالِهِمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُخْرِجْتُمْ",
        "answer": "you are expelled",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'rij'tum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُخْرِجُوا",
        "answer": "they are expelled",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'rijū",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أُخْرِجُوا لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِنْ قُوتِلُوا لَا يَنْصُرُونَهُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَلِيُخْزِيَ",
        "answer": "and that He may disgrace",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "waliyukh'ziya",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا قَطَعْتُمْ مِنْ لِينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَائِمَةً عَلَىٰ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ اللَّهِ وَلِيُخْزِيَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَاشِعًا",
        "answer": "humbled",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "khāshiʿan",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْزَلْنَا هَٰذَا الْقُرْآنَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَرَأَيْتَهُ خَاشِعًا مُتَصَدِّعًا مِنْ خَشْيَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاشِع",
        "waznEnglish": "And (will be) humbled",
        "waznTlit": "khāshiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَشْيَةِ",
        "answer": "(the) fear",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "khashyati",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْزَلْنَا هَٰذَا الْقُرْآنَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَرَأَيْتَهُ خَاشِعًا مُتَصَدِّعًا مِنْ خَشْيَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشْيَة",
        "waznEnglish": "fear them",
        "waznTlit": "khashyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَصَاصَةٌ",
        "answer": "poverty",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 411,
        "tlit": "khaṣāṣatun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ",
        "rootWord": "خ ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَصَاصَة",
        "waznEnglish": "chooses",
        "waznTlit": "khaṣāṣat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَالِدَيْنِ",
        "answer": "abiding forever",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidayni",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَكَانَ عَاقِبَتَهُمَا أَنَّهُمَا فِي النَّارِ خَالِدَيْنِ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْخَالِقُ",
        "answer": "the Creator",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khāliqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الْخَالِقُ الْبَارِئُ الْمُصَوِّرُ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khāliq",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "I fear",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَيْلٍ",
        "answer": "horses",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 451,
        "tlit": "khaylin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْهُمْ فَمَا أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ",
        "rootWord": "خ ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْل",
        "waznEnglish": "seemed",
        "waznTlit": "khayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَدْبَارَ",
        "answer": "(their) backs",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "l-adbāra",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ نَصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ الْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ كَتَبَ اللَّهُ عَلَيْهِمُ الْجَلَاءَ لَعَذَّبَهُمْ فِي الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دِيَارِهِمْ",
        "answer": "their homes",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārihim",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَخْرَجَ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ دِيَارِهِمْ لِأَوَّلِ الْحَشْرِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِيَارِهِمْ",
        "answer": "their homes",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārihim",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأَمْوَالِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدَّارَ",
        "answer": "(in) the home",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāra",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَبَوَّءُوا الدَّارَ وَالْإِيمَانَ مِنْ قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُولَةً",
        "answer": "a (perpetual) circulation",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 495,
        "tlit": "dūlatan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " كَيْ لَا يَكُونَ دُولَةً بَيْنَ الْأَغْنِيَاءِ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "د و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُولَة",
        "waznEnglish": "We alternate them",
        "waznTlit": "dūlat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَاقُوا",
        "answer": "they tasted",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhāqū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا وَبَالَ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَءُوفٌ",
        "answer": "(are) Full of Kindness",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 522,
        "tlit": "raūfun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ فِي قُلُوبِنَا غِلًّا لِلَّذِينَ آمَنُوا رَبَّنَا إِنَّكَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر أ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءُوف",
        "waznEnglish": "pity for them",
        "waznTlit": "raūf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نَافَقُوا يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَرَأَيْتَهُ",
        "answer": "surely you (would) have seen it",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "lara-aytahu",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْزَلْنَا هَٰذَا الْقُرْآنَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَرَأَيْتَهُ خَاشِعًا مُتَصَدِّعًا مِنْ خَشْيَةِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "864",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا الَّذِينَ سَبَقُونَا بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "865",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ فِي قُلُوبِنَا غِلًّا لِلَّذِينَ آمَنُوا رَبَّنَا إِنَّكَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "866",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabba",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "(is) the Most Gracious",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ هُوَ الرَّحْمَٰنُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ فِي قُلُوبِنَا غِلًّا لِلَّذِينَ آمَنُوا رَبَّنَا إِنَّكَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ هُوَ الرَّحْمَٰنُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَاقُّوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولِهِ",
        "answer": "His Messenger",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْهُمْ فَمَا أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلَهُ",
        "answer": "(to) His Messengers",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولِهِ",
        "answer": "His Messenger",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلرَّسُولِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "walilrrasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولُ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَا آتَاكُمُ الرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَاكُمْ عَنْهُ فَانْتَهُوا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا وَيَنْصُرُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرِضْوَانًا",
        "answer": "and pleasure",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "wariḍ'wānan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأَمْوَالِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِضْوَٰن",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "riḍ'wān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّعْبَ",
        "answer": "[the] terror",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 563,
        "tlit": "l-ruʿ'ba",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَأَتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ",
        "rootWord": "ر ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ع ب",
        "waznEnglish": "[the] terror",
        "waznTlit": "rā ʿayn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِكَابٍ",
        "answer": "camels",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "rikābin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَا أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِكَاب",
        "waznEnglish": "Embark",
        "waznTlit": "rikāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَهْبَةً",
        "answer": "(in) fear",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 594,
        "tlit": "rahbatan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَأَنْتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِي صُدُورِهِمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَهْبَة",
        "waznEnglish": "fear [Me]",
        "waznTlit": "rahbat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبَّحَ",
        "answer": "Glorifies",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sabbaḥa",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحُ",
        "answer": "Glorifies",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Glory (be to)",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " الْمُهَيْمِنُ الْعَزِيزُ الْجَبَّارُ الْمُتَكَبِّرُ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبَقُونَا",
        "answer": "preceded us",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqūnā",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا الَّذِينَ سَبَقُونَا بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "the wayfarer",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ وَابْنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمَسَاكِينِ",
        "answer": "and the needy",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wal-masākīni",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُسَلِّطُ",
        "answer": "gives power",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "yusalliṭu",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَّطَ",
        "waznEnglish": "to give power",
        "waznTlit": "sallaṭa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "السَّلَامُ",
        "answer": "the Giver of Peace",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-salāmu",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ السَّلَامُ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْأَسْمَاءُ",
        "answer": "(are) the names",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-asmāu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الْخَالِقُ الْبَارِئُ الْمُصَوِّرُ لَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي أَصْحَابُ النَّارِ وَأَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "شَتَّىٰ",
        "answer": "(are) divided",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 755,
        "tlit": "shattā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ش ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَتَّىٰ",
        "waznEnglish": "separately",
        "waznTlit": "shattā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شُحَّ",
        "answer": "(from) stinginess",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 758,
        "tlit": "shuḥḥa",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ش ح ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ح ح",
        "waznEnglish": "(by) greed",
        "waznTlit": "shīn ḥā ḥā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَشَدُّ",
        "answer": "(are) more intense",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashaddu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَأَنْتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِي صُدُورِهِمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدُ",
        "answer": "(is) severe",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِّ اللَّهَ فَإِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدُ",
        "answer": "(is) severe",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَمَا نَهَاكُمْ عَنْهُ فَانْتَهُوا وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "(is) severe",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بَأْسُهُمْ بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate (with Him)",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " الْعَزِيزُ الْجَبَّارُ الْمُتَكَبِّرُ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) the Shaitaan",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الشَّيْطَانِ إِذْ قَالَ لِلْإِنْسَانِ اكْفُرْ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "شَاقُّوا",
        "answer": "they opposed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "shāqqū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَاقُّوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآقُّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "shāqqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُشَاقِّ",
        "answer": "opposes",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "yushāqqi",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِّ اللَّهَ فَإِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآقُّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "shāqqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يَشْهَدُ",
        "answer": "bears witness",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "yashhadu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَإِنْ قُوتِلْتُمْ لَنَنْصُرَنَّكُمْ وَاللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالشَّهَادَةِ",
        "answer": "and the witnessed",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shahādati",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ هُوَ الرَّحْمَٰنُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَصْحَابُ",
        "answer": "and (the) companions",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "wa-aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(The) companions",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَصْحَابُ الْجَنَّةِ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صُدُورِهِمْ",
        "answer": "their breasts",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūrihim",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ فِي صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِمَّا أُوتُوا",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صُدُورِهِمْ",
        "answer": "their breasts",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūrihim",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَأَنْتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِي صُدُورِهِمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُتَصَدِّعًا",
        "answer": "breaking asunder",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 828,
        "tlit": "mutaṣaddiʿan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْزَلْنَا هَٰذَا الْقُرْآنَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَرَأَيْتَهُ خَاشِعًا مُتَصَدِّعًا",
        "rootWord": "ص د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّتَصَدِّع",
        "waznEnglish": "So proclaim",
        "waznTlit": "mutaṣaddiʿ",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقُونَ",
        "answer": "(are) the truthful",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqūna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيَنْصُرُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ أُولَٰئِكَ هُمُ الصَّادِقُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْمُصَوِّرُ",
        "answer": "the Fashioner",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "l-muṣawiru",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الْخَالِقُ الْبَارِئُ الْمُصَوِّرُ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَوِّر",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "muṣawwir",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "نَضْرِبُهَا",
        "answer": "We present them",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "naḍribuhā",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُطِيعُ",
        "answer": "we will obey",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "nuṭīʿu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "(of) the wrongdoers",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَكَانَ عَاقِبَتَهُمَا أَنَّهُمَا فِي النَّارِ خَالِدَيْنِ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَاءُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظَنَنْتُمْ",
        "answer": "you think",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanantum",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا ظَنَنْتُمْ أَنْ يَخْرُجُوا وَظَنُّوا أَنَّهُمْ مَانِعَتُهُمْ حُصُونُهُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَظَنُّوا",
        "answer": "and they thought",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "waẓannū",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَا ظَنَنْتُمْ أَنْ يَخْرُجُوا وَظَنُّوا أَنَّهُمْ مَانِعَتُهُمْ حُصُونُهُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْتَبِرُوا",
        "answer": "So take a lesson",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 949,
        "tlit": "fa-iʿ'tabirū",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " فَاعْتَبِرُوا يَا أُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ع ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَبِرُ",
        "waznEnglish": "to learn a lesson",
        "waznTlit": "iʿ'tabiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَعَذَّبَهُمْ",
        "answer": "certainly He (would) have punished them",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "laʿadhabahum",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ كَتَبَ اللَّهُ عَلَيْهِمُ الْجَلَاءَ لَعَذَّبَهُمْ فِي الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَذَابُ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَعَذَّبَهُمْ فِي الدُّنْيَا وَلَهُمْ فِي الْآخِرَةِ عَذَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ذَاقُوا وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ السَّلَامُ الْمُؤْمِنُ الْمُهَيْمِنُ الْعَزِيزُ الْجَبَّارُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَاقِبَتَهُمَا",
        "answer": "(the) end of both of them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatahumā",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَكَانَ عَاقِبَتَهُمَا أَنَّهُمَا فِي النَّارِ خَالِدَيْنِ فِيهَا",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) penalty",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشَاقِّ اللَّهَ فَإِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) penalty",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَمَا نَهَاكُمْ عَنْهُ فَانْتَهُوا وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "they reason",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَالِمُ",
        "answer": "(the) All-Knower",
        "pcklId": "838",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِغَدٍ",
        "answer": "for tomorrow",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "lighadin",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ لِغَدٍ",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَد",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اغْفِرْ",
        "answer": "forgive",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "igh'fir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا الَّذِينَ سَبَقُونَا بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غِلًّا",
        "answer": "any rancor",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "ghillan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ فِي قُلُوبِنَا غِلًّا لِلَّذِينَ آمَنُوا رَبَّنَا إِنَّكَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غِلّ",
        "waznEnglish": "he defrauds",
        "waznTlit": "ghill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَغْنِيَاءِ",
        "answer": "the rich",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "l-aghniyāi",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " كَيْ لَا يَكُونَ دُولَةً بَيْنَ الْأَغْنِيَاءِ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ هُوَ الرَّحْمَٰنُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقِينَ",
        "answer": "the defiantly disobedient",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqīna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَبِإِذْنِ اللَّهِ وَلِيُخْزِيَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقُونَ",
        "answer": "(are) the defiantly disobedient",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqūna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَنْسَاهُمْ أَنْفُسَهُمْ أُولَٰئِكَ هُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَضْلًا",
        "answer": "bounty",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlan",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا وَيَنْصُرُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْفُقَرَاءِ",
        "answer": "For the poor",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1145,
        "tlit": "lil'fuqarāi",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِلْفُقَرَاءِ الْمُهَاجِرِينَ الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأَمْوَالِهِمْ",
        "rootWord": "ف ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَقِير",
        "waznEnglish": "[the] poverty",
        "waznTlit": "faqīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "give thought",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحُونَ",
        "answer": "(are) the successful ones",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْفَائِزُونَ",
        "answer": "(are) the achievers",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fāizūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَصْحَابُ الْجَنَّةِ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَآئِزُون",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fāizūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَفَاءَ",
        "answer": "(was) restored",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1167,
        "tlit": "afāa",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْهُمْ فَمَا أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ",
        "rootWord": "ف ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَآءَ",
        "waznEnglish": "to give, to restore",
        "waznTlit": "afāa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَفَاءَ",
        "answer": "(was) restored",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1167,
        "tlit": "afāa",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "ف ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَآءَ",
        "waznEnglish": "to give, to restore",
        "waznTlit": "afāa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَبَوَّءُوا الدَّارَ وَالْإِيمَانَ مِنْ قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا وَبَالَ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قُوتِلْتُمْ",
        "answer": "you are fought",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qūtil'tum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنْ قُوتِلْتُمْ لَنَنْصُرَنَّكُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "قُوتِلُوا",
        "answer": "they are fought",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qūtilū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ قُوتِلُوا لَا يَنْصُرُونَهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُونَكُمْ",
        "answer": "will they fight you",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilūnakum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يُقَاتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِي قُرًى مُحَصَّنَةٍ أَوْ مِنْ وَرَاءِ جُدُرٍ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُدُّوسُ",
        "answer": "the Holy One",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1182,
        "tlit": "l-qudūsu",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ",
        "rootWord": "ق د س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُدُّوس",
        "waznEnglish": "and we sanctify",
        "waznTlit": "quddūs",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "it has sent forth",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ لِغَدٍ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَقَذَفَ",
        "answer": "and He cast",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1185,
        "tlit": "waqadhafa",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَأَتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ",
        "rootWord": "ق ذ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ذ ف",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to hurl",
        "waznTlit": "qāf dhāl fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "Quran",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْزَلْنَا هَٰذَا الْقُرْآنَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَرَأَيْتَهُ خَاشِعًا مُتَصَدِّعًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "(of) the kindred",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرِيبًا",
        "answer": "shortly",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarīban",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا وَبَالَ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "(of) the towns",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُرًى",
        "answer": "towns",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "quran",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا يُقَاتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِي قُرًى مُحَصَّنَةٍ أَوْ مِنْ وَرَاءِ جُدُرٍ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَطَعْتُمْ",
        "answer": "you cut down",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "qaṭaʿtum",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا قَطَعْتُمْ مِنْ لِينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَائِمَةً عَلَىٰ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُطِعَ",
        "waznEnglish": "to cut",
        "waznTlit": "quṭiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمُ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihimu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَأَتَاهُمُ اللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِنَا",
        "answer": "our hearts",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbinā",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ فِي قُلُوبِنَا غِلًّا لِلَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقُلُوبُهُمْ",
        "answer": "but their hearts",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "waqulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1530",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ رَبَّنَا اغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَانِنَا الَّذِينَ سَبَقُونَا بِالْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "saying",
        "pcklId": "1531",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نَافَقُوا يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "1532",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الشَّيْطَانِ إِذْ قَالَ لِلْإِنْسَانِ اكْفُرْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "1533",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكَ إِنِّي أَخَافُ اللَّهَ رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَائِمَةً",
        "answer": "standing",
        "pcklId": "603",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāimatan",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا قَطَعْتُمْ مِنْ لِينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَائِمَةً عَلَىٰ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāimat",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَكَبِّرُ",
        "answer": "the Supreme",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-mutakabiru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " السَّلَامُ الْمُؤْمِنُ الْمُهَيْمِنُ الْعَزِيزُ الْجَبَّارُ الْمُتَكَبِّرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَكَبِّر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mutakabbir",
        "waznType": "Active participle (form V) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَتَبَ",
        "answer": "(had) decreed",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kataba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ كَتَبَ اللَّهُ عَلَيْهِمُ الْجَلَاءَ لَعَذَّبَهُمْ فِي الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Scripture",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَخْرَجَ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ دِيَارِهِمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Scripture",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَكَاذِبُونَ",
        "answer": "(are) surely liars",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "lakādhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَإِنْ قُوتِلْتُمْ لَنَنْصُرَنَّكُمْ وَاللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَخْرَجَ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ دِيَارِهِمْ لِأَوَّلِ الْحَشْرِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نَافَقُوا يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اكْفُرْ",
        "answer": "Disbelieve",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "uk'fur",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الشَّيْطَانِ إِذْ قَالَ لِلْإِنْسَانِ اكْفُرْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "he disbelieves",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّي بَرِيءٌ مِنْكَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "it becomes",
        "pcklId": "1266",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كَيْ لَا يَكُونَ دُولَةً بَيْنَ الْأَغْنِيَاءِ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1267",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَانَ",
        "answer": "So will be",
        "pcklId": "1268",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكَانَ عَاقِبَتَهُمَا أَنَّهُمَا فِي النَّارِ خَالِدَيْنِ فِيهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "be",
        "pcklId": "1269",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ نَسُوا اللَّهَ فَأَنْسَاهُمْ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِينَةٍ",
        "answer": "(the) palm-trees",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1365,
        "tlit": "līnatin",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا قَطَعْتُمْ مِنْ لِينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَائِمَةً عَلَىٰ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ل ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِّينَة",
        "waznEnglish": "you dealt gently",
        "waznTlit": "līnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَمَثَلِ",
        "answer": "Like (the) example",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "kamathali",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا وَبَالَ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَمَثَلِ",
        "answer": "Like (the) example",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "kamathali",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الشَّيْطَانِ إِذْ قَالَ لِلْإِنْسَانِ اكْفُرْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَمْثَالُ",
        "answer": "examples",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-amthālu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَلِكُ",
        "answer": "the Sovereign",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-maliku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ اللَّهُ الَّذِي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَانِعَتُهُمْ",
        "answer": "would defend them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "māniʿatuhum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ مَانِعَتُهُمْ حُصُونُهُمْ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّانِعَت",
        "waznEnglish": "prevents",
        "waznTlit": "māniʿat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَأَمْوَالِهِمْ",
        "answer": "and their properties",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "wa-amwālihim",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأَمْوَالِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We (had) sent down",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنْزَلْنَا هَٰذَا الْقُرْآنَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَرَأَيْتَهُ خَاشِعًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَسُوا",
        "answer": "forgot",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasū",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ نَسُوا اللَّهَ فَأَنْسَاهُمْ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَنْسَاهُمْ",
        "answer": "so He made them forget",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "fa-ansāhum",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ نَسُوا اللَّهَ فَأَنْسَاهُمْ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنسَىٰ",
        "waznEnglish": "to make forget",
        "waznTlit": "ansā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيَنْصُرُونَ",
        "answer": "and helping",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wayanṣurūna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَنْصُرُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ أُولَٰئِكَ هُمُ الصَّادِقُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَنَنْصُرَنَّكُمْ",
        "answer": "certainly we will help you",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "lananṣurannakum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنْ قُوتِلْتُمْ لَنَنْصُرَنَّكُمْ وَاللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُونَهُمْ",
        "answer": "they will help them",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurūnahum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أُخْرِجُوا لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِنْ قُوتِلُوا لَا يَنْصُرُونَهُمْ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَصَرُوهُمْ",
        "answer": "they help them",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣarūhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ نَصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ الْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُنْصَرُونَ",
        "answer": "they will be helped",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yunṣarūna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ نَصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ الْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلْتَنْظُرْ",
        "answer": "and let look",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "waltanẓur",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ لِغَدٍ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "(of) his soul",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٌ",
        "answer": "every soul",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsun",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ لِغَدٍ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ نَسُوا اللَّهَ فَأَنْسَاهُمْ أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَافَقُوا",
        "answer": "(were) hypocrites",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "nāfaqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نَافَقُوا يَقُولُونَ لِإِخْوَانِهِمُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَافَقُ",
        "waznEnglish": "to be hypocritical",
        "waznTlit": "nāfaqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "نَهَاكُمْ",
        "answer": "he forbids you",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "nahākum",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَمَا آتَاكُمُ الرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَاكُمْ عَنْهُ فَانْتَهُوا",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَانْتَهُوا",
        "answer": "refrain",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "fa-intahū",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَمَا آتَاكُمُ الرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَاكُمْ عَنْهُ فَانْتَهُوا",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ فِي الْآخِرَةِ عَذَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَكَانَ عَاقِبَتَهُمَا أَنَّهُمَا فِي النَّارِ خَالِدَيْنِ فِيهَا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي أَصْحَابُ النَّارِ وَأَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to the people",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَاجَرَ",
        "answer": "emigrated",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "hājara",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَبَوَّءُوا الدَّارَ وَالْإِيمَانَ مِنْ قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُهَاجِرِينَ",
        "answer": "emigrants",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "l-muhājirīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِلْفُقَرَاءِ الْمُهَاجِرِينَ الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ وَأَمْوَالِهِمْ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهَاجِر",
        "waznEnglish": "and forsake them",
        "waznTlit": "muhājir",
        "waznType": "Active participle (form III) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمُهَيْمِنُ",
        "answer": "the Guardian",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1566,
        "tlit": "l-muhayminu",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " الْمَلِكُ الْقُدُّوسُ السَّلَامُ الْمُؤْمِنُ الْمُهَيْمِنُ",
        "rootWord": "ه م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه م ن",
        "waznEnglish": "the Guardian",
        "waznTlit": "hā mīm nūn",
        "waznType": "Active participle (form II) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَبَالَ",
        "answer": "(the) evil result",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1581,
        "tlit": "wabāla",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَاقُوا وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "و ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَبَال",
        "waznEnglish": "heavy rain",
        "waznTlit": "wabāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجِدُونَ",
        "answer": "they find",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidūna",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ فِي صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِمَّا أُوتُوا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَوْجَفْتُمْ",
        "answer": "you made expedition",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1590,
        "tlit": "awjaftum",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ مِنْهُمْ فَمَا أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ",
        "rootWord": "و ج ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْجَفْ",
        "waznEnglish": "to make expedition",
        "waznTlit": "awjaf",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَرَاءِ",
        "answer": "behind",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا يُقَاتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِي قُرًى مُحَصَّنَةٍ أَوْ مِنْ وَرَاءِ جُدُرٍ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُوقَ",
        "answer": "is saved",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yūqa",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَمَا آتَاكُمُ الرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَاكُمْ عَنْهُ فَانْتَهُوا وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَلْتَنْظُرْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ لِغَدٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَيُوَلُّنَّ",
        "answer": "certainly they will turn",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "layuwallunna",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ نَصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ الْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَالْيَتَامَىٰ",
        "answer": "and the orphans",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "wal-yatāmā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِي الْقُرْبَىٰ وَالْيَتَامَىٰ وَالْمَسَاكِينِ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِأَيْدِيهِمْ",
        "answer": "with their hands",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "bi-aydīhim",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُمْ بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِي الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَيْدِي",
        "answer": "and the hands",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "wa-aydī",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "59",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُمْ بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِي الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    }
]